<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="gost_3_1125_88_name">ГОСТ 3.1125–88</string>
    <string name="guide_menu_label">Справочник</string>

    <string-array name="gost_3_1125_88">
        <item>1. ПРАВИЛА ГРАФИЧЕСКОГО ВЫПОЛНЕНИЯ ЭЛЕМЕНТОВ ЛИТЕЙНЫХ ФОРМ</item>
        <item>Обозначение разъемов модели, формы и положение отливки при заливке</item>
        <item>Разъем модели и формы показывают отрезком или ломаной
            штрихпунктирной линией, заканчивающейся знаком
        </item>
        <item>, над которой
            указывается буквенное обозначение разъема - МФ.
            Направление разъема показывают сплошной основной линией,
            ограниченной стрелками и перпендикулярной к линии разъема (черт.1 и 2).</item>
        <item>Черт. 1 - Разъём модели и формы</item>
        <item>Черт. 2 - Сложный разъём модели и формы</item>
        <item>При применении неразъемных моделей указывают только разъем формы Ф (черт.3 и 4).</item>
        <item>Черт. 3 - Разъём формы</item>
        <item>Черт. 4 - Разъём формы</item>
        <item>При нескольких разъемах модели и формы каждый разъем показывают отдельно (черт.5).</item>
        <item>Черт. 5 – Несколько разъемов моделей и форм</item>
        <item>Изображение припусков</item>
        <item>Припуски на механическую обработку изображают сплошной тонкой
линией. Допускается выполнять линию припуска красным цветом.</item>
        <item>Отверстия, впадины и т.п., не выполняемые при отливке детали,
зачеркивают сплошной тонкой линией (черт.6-8), которую допускается
выполнять красным цветом.</item>
        <item>Черт. 6 - Припуск на обрабатываемые поверхности</item>
        <item>Черт. 7 - Назначение технологического припуска</item>
        <item>Допускается при несложных отливках припуски на механическую
обработку не изображать, а указывать только величину припуска цифрой
(черт.8).</item>
        <item>Черт. 8 - Припуск на обрабатываемые поверхности</item>
        <item>Изображение и обозначение стержней</item>
        <item>Стержни, их знаки и фиксаторы, стержни-перемычки, разделительные
диафрагмы легкоотделяемых прибылей и знаки модели изображают в
масштабе чертежа сплошной тонкой линией (черт.9-13), которую допускается
выполнять синим цветом.</item>
        <item>Черт. 9 - Стержни, их знаки и фиксаторы, стержни-перемычки, разделительные диафрагмы легкоотделяемых прибылей и знаки модели</item>
        <item>Черт. 10 - Стержни, их знаки и фиксаторы, стержни-перемычки, разделительные диафрагмы легкоотделяемых прибылей и знаки модели</item>
        <item>Черт. 11 - Стержни, их знаки и фиксаторы, стержни-перемычки, разделительные диафрагмы легкоотделяемых прибылей и знаки модели</item>
        <item>Черт. 12 - Условное обозначение обрубных стержней</item>
        <item>Черт. 13 - Условное обозначение обрубных стержней</item>
        <item>Черт. 14 - Соотношение размеров стрелок, показывающих направление набивки стержня</item>
        <item>Черт. 15 - Соотношение размеров стрелок, показывающих разъем стержневого ящика</item>
        <item>Изображение и обозначение отъемных частей модели</item>
        <item>Линию соприкасания отъемной части с моделью показывают сплошной
основной линией (черт.16).</item>
        <item>Черт. 16 - Линии соприкасания отъемной части с моделью</item>
        <item>Изображение и обозначение литниковой системы</item>
        <item>Литниковую систему выполняют в масштабе изображения детали
сплошной тонкой линией (черт.17 и 18), и ее допускается выполнять красным
цветом.</item>
        <item>Черт. 17 - Литниковая система в масштабе изображения детали</item>
        <item>Черт. 18 - Литниковая система в масштабе изображения детали</item>
        <item>Прибыль обозначают порядковым номером на полке линии-выноски,
перед которым ставят слово "Прибыль". Если на отливке устанавливают
несколько одинаковых прибылей, то им присваивают одинаковые номера и на
полке линии-выноски после номера прибыли указывают общее количество
устанавливаемых на отливке прибылей этого номера (черт.19)</item>
        <item>Черт. 19 - Обозначение прибыли</item>
        <item>Прибыль изображают сплошной тонкой линией, которую допускается
выполнять красным цветом.</item>
        <item>Места установки газообразующих патронов указывают надписью на
полке линии-выноски "Газообр. патрон" (черт.20).</item>
        <item>Черт. 20 - Надпись места установки газообразующих патронов</item>
        <item>Фильтрующие сетки полностью не вычерчивают, а изображают только их
контур сплошной основной линией.</item>
        <item>Изображение и обозначение холодильников</item>
        <item>Холодильники изображают в масштабе изображения детали сплошной
тонкой линией, которую допускается выполнять зеленым цветом. В сечениях
холодильники штрихуют (черт.21 и 22).</item>
        <item>Черт. 21 - Холодильник</item>
        <item>Черт. 22 - Холодильник</item>
        <item>Изображение усадочных ребер, стяжек, проб для механических и других
испытаний и технологических приливов</item>
        <item>Усадочные ребра, стяжки, пробы и технологические приливы
изображают в масштабе изображения детали сплошной тонкой линией
(черт.23 и 24), которую допускается выполнять красным цветом.</item>
        <item>Черт. 23 - Усадочные ребра, стяжки, пробы и технологические приливы</item>
        <item>Черт. 24 - Усадочные ребра, стяжки, пробы и технологические приливы</item>
        <item>Назначение отливаемой пробы указывают на полке линии-выноски
соответствующей надписью (черт.25 и 26).</item>
        <item>Черт. 25 - Назначение отливаемой пробы</item>
        <item>Черт. 26 - Назначение отливаемой пробы</item>
        <item>2. ГРАФИЧЕСКОЕ ОБОЗНАЧЕНИЕ
ЭЛЕМЕНТОВ ЛИТЕЙНЫХ ФОРМ</item>
        <item>Графические обозначения элементов литейных форм в сечениях должны
соответствовать указанным в таблице.</item>
        <item>3. ПРАВИЛА ГРАФИЧЕСКОГО
ИЗОБРАЖЕНИЯ ОТЛИВОК</item>
        <item>Графическое изображение отливки должно быть выполнено на карте
эскизов в соответствии с требованиями стандартов ЕСКД и настоящего
стандарта.\n
Допускается графический документ на отливку изображать на учтенной
копии чертежа, при этом элементы отливки следует выполнять красным
цветом</item>
        <item>При вычерчивании отливки следует учитывать все припуски с указанием
их величины (черт.27).</item>
        <item>Внутренний контур обрабатываемых поверхностей, а также отверстий,
впадин и выточек, не выполняемых в литье, изображают сплошной тонкой
линией (черт.27).\n
Допускается при несложных отливках перечисленные элементы не
изображать.</item>
        <item>Черт. 27 - Указание величины припусков</item>
        <item>Остатки питателей, выпоров, промывников, стяжек и прибылей, если их не
удаляют полностью в литейном цехе, выполняют на изображении отливки.
Линия отрезки должна соответствовать способу отрезки: при отрезке резцом,
дисковой фрезой, пилой и т.д. ее выполняют сплошной тонкой линией, при
огневой резке или обламывании - сплошной волнистой линией (черт.28).</item>
        <item>Черт. 28 - Линия отрезки остатков питателей, выпоров, промывников, стяжек и прибылей</item>
        <item>Усадочные ребра, стяжки, технологические приливы, пробы для
испытаний, не удаляемые в литейном цехе, выполняют на изображении
отливки полностью сплошной основной линией (черт.29-32).</item>
        <item>Черт. 29 - Усадочные рёбра, стяжки, технологические приливы, пробы для испытаний, не удаляемые в литейном цехе</item>
        <item>Черт. 30 - Усадочные рёбра, стяжки, технологические приливы, пробы для испытаний, не удаляемые в литейном цехе</item>
        <item>Черт. 31 - Усадочные рёбра, стяжки, технологические приливы, пробы для испытаний, не удаляемые в литейном цехе</item>
        <item>Черт. 32 - Усадочные рёбра, стяжки, технологические приливы, пробы для испытаний, не удаляемые в литейном цехе</item>
        <item>ПРИЛОЖЕНИЕ 2 (рекомендуемое). ПРИМЕР
ОФОРМЛЕНИЯ ДОПОЛНИТЕЛЬНОГО
ШТАМПА</item>
    </string-array>
</resources>